شرطة البرازيل تفكك شبكة تزوير تمنح السوريين وثائق مزيفة
 فككت الشرطة البرازيلية خلال هذا الأسبوع شبكة تزوير ساعدت سوريا على الحصول على وثائق برازيلية رسمية من خلال تزوير سجلات الإدارة وأفادت وكالة الأنباء البرازيلية بأن شهادات ولادة وبطاقات هوية وبطاقات انتخابية وجوازات سفر منحت لهؤلاء السوريين ويقود شبكة التزوير سوري يبلغ من العمر عاما ومعه إقامة دائمة في البرازيل وحسب المعطيات فإن زعيم الشبكة تعاون مع من موظفي ولاية ريو دي جينيرو واستغلوا صفحات ولادات الستينيات والسبعينات في السجلات الرسمية ووضع مكانها السجلات الجديدة وحسب شبكة التلفزيون البرازيلية غلوبو فإن من أصل سوريا طلبوا تأشيرة دخول إلى الولايات المتحدة بوثائهم المزورة تجدر الإشارة أن البرازيل استقبلت لاجئا سوريا منذ بدء النزاع في سوريا العام لكن أغلبهم لم يجد عملا وفضلوا الذهاب إلى أوروبا  أ ف ب